高鐵集運 強國人一車車湧港：香港是後花園 我會經常來

高鐵香港段通車後，迎來首個十一黃金周，客量一度達7.8萬人次，惟仍未達政府早前預測的八萬人次。黃金周期間，高鐵西九站內人頭湧湧，售票處外有不少內地遊客排隊，附近的五星級酒店「香港W酒店」及「香港麗思卡爾頓酒店」亦不時有內地遊客出入。依站內觀察，高鐵站內大部分都是內地人，香港人只佔少數。

來自深圳的李先生表示，得知高鐵開通後特意試搭。他從深圳北站上車，車程約二十分鐘，認為快捷方便。黃金周期間，酒店房價都會有所提高，李先生表示他以港幣四千元一晚的價錢住在四季酒店，覺得已算便宜：「還好，才四千多元一晚，因為我們訂得早。」

李先生表示，高鐵開通增加其來港意慾：「因為它就像我們的後花園一樣，在整個珠三角，沒有一個城市能比得上香港的服務、美食和購物。以後想來就來，因為隨著這麼方便的高鐵開通以後，我們曾經要做的訪港計劃是不需要了，因為隨時可以買到票就可以走，不像以前我們還要計劃『十一』、『五一』這樣。」內地遊客郭先生亦表示高鐵很方便，但因為大部分時間也在穿過山洞，看不到風景，感覺比較像乘地鐵。

深圳是後花國